%
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Copyright (C) Abhijit Navale.
% This file is part of Linux E-Book in Marathi Language,
% hosted at https://gitlab.com/Muktasrota/marathilinux
% and is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
%
% कॉपीराईट (C) अभिजित नवले.
% हे पान, https://gitlab.com/Muktasrota/marathilinux येथे साठवलेल्या
% मराठी भाषेतील लिनक्स विषयावरील ईबुकचा एक भाग असुन, 
% क्रियेटिव कॉमन्स अ‍ॅट्रिब्युशन-शेअर अलाईक ४.० या परवान्यांतर्गत प्रसिद्ध केलेले आहे.
% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
%
% contact@abhijitnavale.com
% --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%
\chapter{लिनक्स कसे मिळवावे?}
या पुस्तकासाठी आपण कुबुंटु \textenglish{(Kubuntu)} या ग्नु/लिनक्स \textenglish{(Gnu/Linux)} प्रणालीचा वापर केलेला आहे. या प्रणालीचे मुख्य संकेतस्थळ इथे \textenglish{http://kubuntu.org/} आहे. कोणतेही लिनक्स मिळवण्याचे एका पेक्षा जास्त मार्ग असतात. त्यातील काही आपण इथे बघु.

\begin{enumerate}
\item टोरंट
  
    त्या संकेतस्थळावरील डाउनलोड लिंक वर जा \textenglish{http://kubuntu.org/getkubuntu/} तिथे तुम्हाला अनेक पर्याय दिसतील. त्यातील \textenglish{Kubuntu 17.04} समोरील \textenglish{64bit} निवडुन डाऊनलोड बटनाच्या खाली असलेल्या \textenglish{Alternative downloads and torrents} या दुव्यावर जा. तिथुन याचे टॊरंट उतरवुन घ्या व तुमच्या संगणकातील टॊरंट सॊफ्टवेअरच्या मदतीने संपुर्ण ओ.एस उतरवुन घ्या.
  \item थेट आय.एस.ओ.
    
    यात तुम्ही १जीबी किंवा त्यापेक्षा थोडी जास्त साईझ असलेली मुळ आय.एस.ओ. \textenglish{I.S.O.} प्रतिमा थेट उतरवुन घेऊ शकता. त्यासाठी आधीच्या पद्धतीत \textenglish{Alternative downloads} मधे न जाता थेट \textenglish{Download} बटनावर क्लिक करा. यात तुमच्याकडे तेवढे वेगवान व जास्त बॆंडविड्थ असलेली ईंटरनेट जोडणी आवश्यक आहे.
  \item सी.डी. मागवा
    
    काही वेबसाईट कुबुंटु ईन्स्टॊल केलेली सी.डी. तुम्हाला नाममात्र शुल्क आकारुन पाठवु शकतात. \textenglish{distrowatch.com}  वर त्यांची माहिती मिळु शकेल.
  \item स्वयंसेवकांकडून घ्या
    
    तुमच्या शहरात जर लिनक्स युजर ग्रुप कार्यान्वीत असेल तर तुम्ही त्यांना संपर्क करुन त्यांच्याकडुन तुमच्या पेन ड्राईव्ह / सीडी मधे लिनक्स बर्न करुन घेऊ शकता. तुमच्या शहरातील लिनक्स युजर ग्रुप शोधण्यासाठी आंतरजालावर खालीलप्रमाणे शोधा:
    
    \textenglish{LInux User Group} तुमच्या शहराचे नाव
    
    भारतातील प्रमुख शहरांतील लिनक्स युजर ग्रुप्सची यादी पुस्तकात शेवटी दिली आहे.
\end{enumerate}
